【發老脾】中國商務部梅新育：錯不在中國，行善卻被抺黑，那就收緊出口，順你們的意

出口醫療物資須得國內認證
2020/04/01 22:48

【有線新聞】中國出口的醫療物資被指國際抨擊質量低劣，商務部隨即就有行動——4月1日起，企業出口醫療物資，包括檢測試劑和口罩等，都要取得中國的註冊證書。

比起以往只要有美國FDA或歐盟CE認證就可以出口，新規下出口條件更嚴格。

商務部研究員梅新育強調，提高出口門檻是回應國際要求，屬自衛措施，「你自己沒有按照中國的產品使用說法去正確使用，不加查證就抺黑到中國產品的頭上。我們想用中國的生產能力挽救生命，我們想做善事，但是我們沒有興趣為行善而遭受抺黑污衊，那麼把它(出口要求)收緊一點，順你們的意吧。」

但有在山東生產防護服的商人認為，是當局之前監管不力，現在才要用新規回應國際質疑：「(中國)之前出了很多貨去歐洲那邊，確實是有FDA、CE的(認證)，但有部分廠家拿到認證後，實際上提供的產品是跟CE、FDA的檢測報告的產品質量不相符。」

睇下段訪問錄音，幾撚惡，發晒爛渣
成段新聞有中國廠商承認d貨好多都做假， 又可以幫佢地宣傳，翻譯完放上Twitter

惡人先告狀
中国無錯，係世界的錯！

賣比人叫行善
高價賣劣質貨叫行善積德
強國真係世界第一

有冇Twitter link

咁唯有同台灣合作

支持呀，咪唔好賣囉

咁咪好囉, 逼返D國家自己生產, 全球一體化真係個笑話

香港藥房又一堆平口罩

假貨害人都叫行善

一個國家咁講可能係屈你
個個買完返去用都話有問題
然後你話你地友真係唔識架喎
仲要講咩行善,人地俾錢買你野叫行善????

但有部分廠家拿到認證後，實際上提供的產品是跟CE、FDA的檢測報告的產品質量不相符。

大陸佬做廠係咁成撚日偷雞，出口木材啲報告全部買番黎

咁想收緊出口就直接全面禁運睇下支那內需有幾強大

老羞成怒
發老脾

支那唔出口台灣就可以趁機周圍做真救世主

兇手喊冤

發老脾，支共收皮LA

支那真係個個郁係永遠覺得自己無錯

咩尊容仲學人發爛渣

可以順埋我地意去死

全世界都對中國唔住

好少買大陸貨。知道高風險。人字拖呢種嘢就算。

人地都唔買佢d野，佢重有咩出口？大陸北姑雞？

侵侵hold china accountable，差兩萬幾，今次唔好做deadline fighter，美國宜家反擊緊，大家幫拖！

賣唔出啲垃圾貨發脾4

有無英文好既巴打幫手譯一譯，上Twitter

支那邏輯：
賣野俾你係行善
同你買野係救世主
全世界終於體會到香港廿年黎既感受

其實我覺得應該將佢嘅言論翻譯，等全世界都知道佢咩料

中國的註冊證書

支持強國對不知感恩嘅國家作出報復性行為

中國係罪魁禍首，扮乜嘢救世主

條友燥底咗

病發8/9日先用到不如咪撚買
病果個都就快死啦洗撚篩

咪撚出口啦 仲收緊
D垃圾留返自己用啦

其實支那醒目d就可以令全世界信哂支那， 咁樣整死香港都無人反對，

點知蠢到繼續仆街俾全世界醒覺

支持中國內需食哂佢

講到全世界好似無左你唔得咁

真荒謬，把自己看得那麼高.jpg

咁幾好喎
做又死唔做又死

Push

三聚氰胺假奶粉都係為咗bb有奶飲
假疫苗都係為咗堆人有針打
咁都要罰 真係世紀大冤枉 好人當賊扮

收緊出口係就即刻做啦，支那人唔可俾人睇唔起

公司冗員唔返工藉此證明自己存在價值。

屌佢老味 不知廉恥

執哂D 3M 全部回國生產算

高價賣野叫行善

真係多L謝

同沙士個陣送啲垃圾黎冇分別，仲要扮恩主

商務部研究員
係咩級別既人, 口交部都未出聲, 搵個 2打6出聲?

請免開尊口！

典型跌落地拿咋沙

依家唔係你禁運而係我唔賣俾你

欠中國一個感恩同道歉

想發災難財就講到做善事咁，最後被人踢爆發老脾

睇錯梅不育

外交部愈愈愈小學雞
成班做野 愈似爛仔。大國？ 文化都冇

嘩屌，呢個人嘅語氣完全反映到支那真係無得救

要轉加英文字幕比返歐美人睇返支那嘅真實一面先得

丁蟹個原型果然係中国人

開戰喇 清瘀血

你支那搞到全世界都係病，而家要你執屎，你就講到做善事咁，仲要收人錢，屌你正仆街

有腦都知支那就算攞到真嘅認證，打後做出嚟賣嘅都係垃圾貨，支那QC
而家仲好，光環分俾台灣，仲逼歐洲知道唔自給自足就係咁樣

累埋啲真貨，支那紅十字會應該仲有好多貨

Send比連登daddy 睇

一月收緊你下面班畜牲出口去全世界
根本就無大爆發
依家等你收皮就有

送都唔要啦支那貨

睇完段片覺得簡直係無赖

錯既唔係我
係世界

就好似考完試就唔記得晒考試內容
不過我都係

世界公敵！！

跪求全能gei 連登翻譯師
翻譯成多國語言，經twitter 向世界宣傳
意、德、法、日、俄、英、韓、西班牙文

出口咁撚麻煩，邊柒個去你度開廠
到時你班大陸狗屎都冇撚得食

口罩都要睇說明先識用，邊個天才諗出嚟駁咀

原來可以咁樣幫還押手足

新時代中國特色口𦋐

中國永遠沒有錯 做假貨也沒有錯

中國點會錯，最衰都係外國
如果唔係外國需求太大，中國為左救人，點會被迫做假貨
外國係中國做假GEI 始作俑者

霉新肉 ? 什麼人來 ?

一個只係識發脾四ge 柒頭皮

搵人加字幕

蟈講世界之最一定係面皮嘅厚度

翻譯成英文 twitter

有咩大陸d仆街新聞真係要用twitter幫佢宣揚出去

等佢玩大外宣玩得咁開心
我地就同佢宣傳，專勾佢腳，等佢地出醜收反效果

屌你真係回歸清朝咁撚樣
你就啱撚哂人地就錯撚哂
希望世界多啲人睇到中国真面目

Xi 真係明君

推爆佢推爆佢睇怕佢睇吓佢推翻佢

全世界由今次中國肺炎中見識到惡魔真面目
應該從而反省及早將生產線撤離蝗蟲國
再同呢班野蠻惡魔做交易
最終只有死冇全屍

梅公公又發脾氣

好呀，繼續柒落去la

假貨係支那製 但係源頭唔一定係支那

做過支那廠都知 支那貨測試辦一定有證書，出貨又另一回事。

呢條懵撚自己認埋

又黎後果自負
仲唔俾人講人權

又柒出國際

人地比錢買“醫療用品“，你比d垃圾人然後話唔係醫療用？

含撚啦支那畜！

賣野都係善事？捐就話咩

大陸不論買賣都係當自己係恩主心態

台灣心諗

收購晒全球物資依家人地爆發 高價賣返出去仲要講到開善堂 口吻同保險佬一樣明明係呃你買佢保單就講到我係幫緊你救濟你打救你

睇支共點玩爛香港一国兩制就知佢有幾弱智，收唔返台灣都係自己攞來

支那眼中

賣貴價東江水比香港=行善

自遊行落黎買唒香港d野=行善

結論：
你買佢野=佢幫你
你賣野比佢都係=佢幫你

支那點都贏

物極必反，依家搞到全世界都抵制強國，真係自己攞嚟
不過佢地唔係咁諗的，四面樹敵，八面威風
咁先係強國

準備收皮啦，中國

大國風範

咁都要行善
係唔係唔收錢
全球抗支共啦屌

屌有收錢嫁喎你又唔係捐，而且全部都係垃圾，你捐人地都唔夠膽用啦

善事? 人地比錢同你買嫁喎

啲藍絲群重吹到話依啲係正常貿易手段
即係話外國好似街市買菜咁講價 想壓中國價
笑撚到我

推

可唔可以順香港人意，減少中國人出口，我已經預視到解除封關之後，好多中國女人嚟做雞

中國賣野比你 = 對你行善，應感謝中國貨

中國買你啲野 = 要不是中國，你經濟早就完蛋了

同當年一樣，以為自己係天朝大國
拿拿聲講多啲，屌多啲！

真係好撚嘔心

共匪永遠都唔會錯 錯的永遠都係人哋

扑低都要揸番紮沙

商務部研究員梅新育強調，提高出口門檻是回應國際要求，屬自衛措施，「你自己沒有按照中國的產品使用說法去正確使用，不加查證就抺黑到中國產品的頭上。我們想用中國的生產能力挽救生命，我們想做善事，但是我們沒有興趣為行善而遭受抺黑污衊，那麼把它(出口要求)收緊一點，順你們的意吧。

The minister of commerce in China, Mr Mui emphasized, restricting the quality of the exports is a response to the international countries, which is self protecting manner as well.
He mentioned " you didn't use the the products base on the description, while without any confirmation of the product description while blaming on China. We would like to save lives with Chinese products, we would like to offer our mercy to the world. unfortunately we don't deserve blames for our mercy actions , then restrict it ( the medical supplies export ), we are obeying your demands.

我唔係翻譯系學生同埋用幾分鐘即刻手機到打出嚟所以應該會有甩漏。

feel free to correct it.

No one cares
靠你地不如靠台灣

丁蟹嚟

「(中國)之前出了很多貨去歐洲那邊，確實是有FDA、CE的(認證)，但有部分廠家拿到認證後，實際上提供的產品是跟CE、FDA的檢測報告的產品質量不相符。」

佢哋依家好多廠都無歐美訂單無工開
難得搵到條財路都要自斷埋
點解可以咁on9

佢賣東江水比香港都要人感恩架啦
中國logic冇錯

必勝板！
made in china 不等於 made by china
歐美之前係有好多廠係大陸made in china，不過人地係made by westerner
made by china永遠都係垃圾

同東江水一樣 賣屎水當恩賜

放心，疫情過去一鋪還返曬

你咪收緊 得3成準確率 仲會向你買咩

推呀 冇樣識

帶中国製口罩就要多謝中国

恩主心態

咁我哋賣奶粉比佢
佢哋好應該感恩啦

同林奠一樣拎到副好牌唔識打
明明支那做好啲出口啲合規格嘅防疫裝備就可以呃到班外國豬、左膠 成為救世主
依家反而比到位台灣上

d垃圾唔賣蝕嘅未又係自己

pushhhh

佢地黎買你地啲奶粉係比商機你地
冇中國你地一早死清光啦明未

係就快

賣野比你，行善，去你度買野，比錢你駛 ～ 中國人是最偉大的

班支那五毛又高呼祖国強大

其他國家: Bye

咪賣囉屌你老母

各國仲唔打9佢
會唔會太廢

啲商家又要買多份證書

試過有間採購公司叫我改張cert，要改product 個名，
最後推左比老闆做